
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]

\ProvidesPackage{listing_schemat}

\RequirePackage{tikz} 			    % Pakiet do rysowania schematów blokowych
\RequirePackage{textcomp}		    % Pakiet pomocniczy do tikz
\usetikzlibrary{shapes,arrows}  % Pakiet pomocniczy do tikz
\RequirePackage{listings} 		  % do prezentowania listingu kodu


%------------------------------------------------------------
% Konfiguracja listingów - zdefiniować można także dodatkowe
% style dla nowych języków, według zapotrzebowania
%------------------------------------------------------------

% Definicje kolorów dla listingów
\definecolor{WhitePG}{RGB}{250, 250, 250}
\definecolor{BluePG}{RGB}{10, 55,100}
\definecolor{RedPG}{RGB}{227,27,35}
\definecolor{GreenPG}{RGB}{0,153,0}


\lstdefinestyle{matlab}{
  backgroundcolor=\color{WhitePG},          % kolor tła dla listingu
  basicstyle=\linespread{1}\footnotesize,   % rozmiar czcionki dla kodu w listingu
  breakatwhitespace=false,                  % ustawienie białej spacji
  breaklines=true,                          % automatyczne łamanie linii
  captionpos=b,                             % opis listingu pod ramką
  commentstyle=\color{GreenPG},             % ustawienia komentarzy, (kolor)
  deletekeywords={...},                     % usuwane słowa kluczowe z danego języka
  escapeinside={\%*}{*)},                   % znaki pozwalające na zamieszczenie kodu LaTeX w kodzie listingu
  extendedchars=true,                       % używanie znaków non-ASCII
  firstnumber=1,                            % początkowy numer linii
  frame=single,	                            % styl ramki wokół kodu
  keepspaces=true,                          % zachowywanie sformatowania kodu w listingu
  keywordstyle=\color{BluePG}\bfseries,     % ustawienia dla wyglądu słów kluczowych w kodzie (kolor)
  language=Matlab,                          % wybór języka kodu w listingu
  morekeywords={*,...},                     % dodatkowe słowa kluczowe dla danego języka
  numbers=left,                             % umiejscowienie numeracji linii kodu (po lewej, prawie)
  numbersep=5pt,                            % odległość numeracji linii od ramki
  numberstyle=\tiny\color{black},           % ustawienia rozmiaru itp, dla numeracji linii
  rulecolor=\color{black},                  % zmiana koloru ramki przy łamaniu wiersza
  showspaces=false,                         % 
  showstringspaces=false,                   % 
  showtabs=false,                           % 
  stepnumber=1,                             % odstęp pomiędzy liniami listingu
  stringstyle=\color{RedPG},                % ustawienie wyglądu na łańcuchów znaków
  tabsize=2,	                              % ustawienie rozmiaru tabulatora
  title=\lstname                            % tytuł listingu na podstawie nazwy pliku kodu
}


\lstdefinestyle{cpp}{
  backgroundcolor=\color{WhitePG},          % kolor tła dla listingu
  basicstyle=\linespread{1}\footnotesize,   % rozmiar czcionki dla kodu w listingu
  breakatwhitespace=false,                  % ustawienie białej spacji
  breaklines=true,                          % automatyczne łamanie linii
  captionpos=b,                             % opis listingu pod ramką
  commentstyle=\color{GreenPG},             % ustawienia komentarzy, (kolor)
  deletekeywords={...},                     % usuwane słowa kluczowe z danego języka
  escapeinside={\%*}{*)},                   % znaki pozwalające na zamieszczenie kodu LaTeX w kodzie listingu
  extendedchars=true,                       % używanie znaków non-ASCII
  firstnumber=1,                            % początkowy numer linii
  frame=single,	                            % styl ramki wokół kodu
  keepspaces=true,                          % zachowywanie sformatowania kodu w listingu
  keywordstyle=\color{BluePG}\bfseries,     % ustawienia dla wyglądu słów kluczowych w kodzie (kolor)
  language=C++,                             % wybór języka kodu w listingu
  morekeywords={*,...},                     % dodatkowe słowa kluczowe dla danego języka
  numbers=left,                             % umiejscowienie numeracji linii kodu (po lewej, prawie)
  numbersep=5pt,                            % odległość numeracji linii od ramki
  numberstyle=\tiny\color{black},           % ustawienia rozmiaru itp, dla numeracji linii
  rulecolor=\color{black},                  % zmiana koloru ramki przy łamaniu wiersza
  showspaces=false,                         % 
  showstringspaces=false,                   % 
  showtabs=false,                           % 
  stepnumber=1,                             % odstęp pomiędzy liniami listingu
  stringstyle=\color{RedPG},                % ustawienie wyglądu na łańcuchów znaków
  tabsize=2,	                              % ustawienie rozmiaru tabulatora
  title=\lstname                            % tytuł listingu na podstawie nazwy pliku kodu
}

\lstdefinestyle{java}{
  backgroundcolor=\color{WhitePG},          % kolor tła dla listingu
  basicstyle=\linespread{1}\footnotesize,   % rozmiar czcionki dla kodu w listingu
  breakatwhitespace=false,                  % ustawienie białej spacji
  breaklines=true,                          % automatyczne łamanie linii
  captionpos=b,                             % opis listingu pod ramką
  commentstyle=\color{GreenPG},             % ustawienia komentarzy, (kolor)
  deletekeywords={...},                     % usuwane słowa kluczowe z danego języka
  escapeinside={\%*}{*)},                   % znaki pozwalające na zamieszczenie kodu LaTeX w kodzie listingu
  extendedchars=true,                       % używanie znaków non-ASCII
  firstnumber=1,                            % początkowy numer linii
  frame=single,	                            % styl ramki wokł kodu
  keepspaces=true,                          % zachowywanie sformatowania kodu w listingu
  keywordstyle=\color{BluePG}\bfseries,     % ustawienia dla wyglądu słów kluczowych w kodzie (kolor)
  language=Java,                            % wybór języka kodu w listingu
  morekeywords={*,...},                     % dodatkowe słowa kluczowe dla danego języka
  numbers=left,                             % umiejscowienie numeracji linii kodu (po lewej, prawie)
  numbersep=5pt,                            % odległość numeracji linii od ramki
  numberstyle=\tiny\color{black},           % ustawienia rozmiaru itp, dla numeracji linii
  rulecolor=\color{black},                  % zmiana koloru ramki przy łamaniu wiersza
  showspaces=false,                         % 
  showstringspaces=false,                   % 
  showtabs=false,                           % 
  stepnumber=1,                             % odstęp pomiędzy liniami listingu
  stringstyle=\color{RedPG},                % ustawienie wyglądu na łańcuchów znaków
  tabsize=2,	                              % ustawienie rozmiaru tabulatora
  title=\lstname                            % tytuł listingu na podstawie nazwy pliku kodu
}

\lstdefinestyle{vhdl}{
backgroundcolor=\color{WhitePG},            % kolor tła dla listingu
  basicstyle=\linespread{1}\footnotesize,   % rozmiar czcionki dla kodu w listingu
  breakatwhitespace=false,                  % ustawienie białej spacji
  breaklines=true,                          % automatyczne łamanie linii
  captionpos=b,                             % opis listingu pod ramką
  commentstyle=\color{GreenPG},             % ustawienia komentarzy, (kolor)
  deletekeywords={...},                     % usuwane słowa kluczowe z danego języka
  escapeinside={\%*}{*)},                   % znaki pozwalające na zamieszczenie kodu LaTeX w kodzie listingu
  extendedchars=true,                       % używanie znaków non-ASCII
  firstnumber=1,                            % początkowy numer linii
  frame=single,	                            % styl ramki wokł kodu
  keepspaces=true,                          % zachowywanie sformatowania kodu w listingu
  keywordstyle=\color{BluePG}\bfseries,     % ustawienia dla wyglądu słów kluczowych w kodzie (kolor)
  language=VHDL,                            % wybór języka kodu w listingu
  morekeywords={*,...},                     % dodatkowe słowa kluczowe dla danego języka
  numbers=left,                             % umiejscowienie numeracji linii kodu (po lewej, prawie)
  numbersep=5pt,                            % odległość numeracji linii od ramki
  numberstyle=\tiny\color{black},           % ustawienia rozmiaru itp, dla numeracji linii
  rulecolor=\color{black},                  % zmiana koloru ramki przy łamaniu wiersza
  showspaces=false,                         % 
  showstringspaces=false,                   % 
  showtabs=false,                           % 
  stepnumber=1,                             % odstęp pomiędzy liniami listingu
  stringstyle=\color{RedPG},                % ustawienie wyglądu na łańcuchów znaków
  tabsize=2,	                              % ustawienie rozmiaru tabulatora
  title=\lstname                            % tytuł listingu na podstawie nazwy pliku kodu
}


\lstdefinestyle{python}{
  backgroundcolor=\color{WhitePG},          % kolor tła dla listingu
  basicstyle=\linespread{1}\footnotesize,   % rozmiar czcionki dla kodu w listingu
  breakatwhitespace=false,                  % ustawienie białej spacji
  breaklines=true,                          % automatyczne łamanie linii
  captionpos=b,                             % opis listingu pod ramką
  commentstyle=\color{GreenPG},             % ustawienia komentarzy, (kolor)
  deletekeywords={...},                     % usuwane słowa kluczowe z danego języka
  escapeinside={\%*}{*)},                   % znaki pozwalające na zamieszczenie kodu LaTeX w kodzie listingu
  extendedchars=true,                       % używanie znaków non-ASCII
  firstnumber=1,                            % początkowy numer linii
  frame=single,	                            % styl ramki wokł kodu
  keepspaces=true,                          % zachowywanie sformatowania kodu w listingu
  keywordstyle=\color{BluePG}\bfseries,     % ustawienia dla wyglądu słów kluczowych w kodzie (kolor)
  language=Python,                          % wybór języka kodu w listingu
  morekeywords={*,...},                     % dodatkowe słowa kluczowe dla danego języka
  numbers=left,                             % umiejscowienie numeracji linii kodu (po lewej, prawie)
  numbersep=5pt,                            % odległość numeracji linii od ramki
  numberstyle=\tiny\color{black},           % ustawienia rozmiaru itp, dla numeracji linii
  rulecolor=\color{black},                  % zmiana koloru ramki przy łamaniu wiersza
  showspaces=false,                         % 
  showstringspaces=false,                   % 
  showtabs=false,                           % 
  stepnumber=1,                             % odstęp pomiędzy liniami listingu
  stringstyle=\color{RedPG},                % ustawienie wyglądu na łańcuchów znaków
  tabsize=2,	                              % ustawienie rozmiaru tabulatora
  title=\lstname                            % tytuł listingu na podstawie nazwy pliku kodu
}

\definecolor{eclipseStrings}{RGB}{42,0.0,255}
\definecolor{eclipseKeywords}{RGB}{127,0,85}
\colorlet{numb}{magenta!60!black}

\lstdefinelanguage{json}{
    basicstyle=\normalfont\ttfamily,
    commentstyle=\color{eclipseStrings}, % style of comment
    stringstyle=\color{eclipseKeywords}, % style of strings
    numbers=left,
    numberstyle=\scriptsize,
    stepnumber=1,
    numbersep=8pt,
    showstringspaces=false,
    breaklines=true,
    frame=lines,
    string=[s]{"}{"},
    comment=[l]{:\ "},
    morecomment=[l]{:"},
    literate=
        *{0}{{{\color{numb}0}}}{1}
         {1}{{{\color{numb}1}}}{1}
         {2}{{{\color{numb}2}}}{1}
         {3}{{{\color{numb}3}}}{1}
         {4}{{{\color{numb}4}}}{1}
         {5}{{{\color{numb}5}}}{1}
         {6}{{{\color{numb}6}}}{1}
         {7}{{{\color{numb}7}}}{1}
         {8}{{{\color{numb}8}}}{1}
         {9}{{{\color{numb}9}}}{1}
}

\endinput